日文撚入

有冇人自學 學左幾耐 或者 有上組班

由4歲嗰年當學識咗上網
就即極從日本愛情動作片努力學習
最推薦哪就係比較寫實嘅SOD 作品
當中涉及嘅社會層面比較廣之餘
角色對白嘅設計同故事嘅發展流程
啲日文就好似被賦予咗生命咁
令人身體不奇然產生反應
非常深刻重歷歷在目
而家同日本女仔親蜜相處嗰時非常受用

希望可以幫到你

自學五十音學咗成年都未識

如果認真每日背應該唔洗好耐
有fd一個月背嗮識睇識讀
利申 本人韓文撚

我覺得識寫識讀 唔洗背先 跟住睇文法書 直接用來學 自然

好啊 多謝

片假名以前睇閃電十一人學
每次出技都show一次名
冇特登記 睇得多就入左腦
平假名就唔記得點解學識左

上堂都係千幾蚊一年，進度會慢過你認真自己學但會有系統啲
無恆心既話都係上堂好啲

睇av自學, 每日2-3套

買咗好多日文書自學, 買咗當睇咗

一個星期學唔學到一個音先?

你不如處理下你自己動機問題先

我諗私人會好啲

邊個

要學1個星期，每日半個鐘咩都夠
自己好似默書咁係咁抄

Loop鬼 /\ 父自學

學完好快唔記得
加上生活好多野做 一個星期得六日得閒

千幾蚊一年?
幾年前既工聯會價都唔得啦嘛?

無留意開

上堂嘅考過左n4 就自學啦

利申：n4 考過左1年後考n2 仲要last 一個月先睇past paper

開頭自己買左本50音同單詞書
年幾之後 我覺得自己係零
然後報左個密集班
半年已考n2

自學真係要有意志200%up先得

識睇唔識讀嘅＞ 去down 棒讀
唔識啲漢字併音嘅 ＞去打多啲字（電腦有手寫，指住隻字有併音）
只聽得明嘅＞去上一年堂，睇文法教學書

F1自己睇50音
F2上line 掲示板搵日本人傾計 練日文
之後自己玩日本game 睇日文小說
前後加加埋埋學左日文差唔多8年
依家去埋日本

N4同N2差幾遠？
跟老師學緊n4野 想出年7月直接考n3/n2

我第一次出來做野係做一間幫人套丁起丁屋既地產公司，兼職半日，成間公司得我一丁友，最勁係9成時間無野做，結果我用嗰段時間自學日文（去到Sogo買日本漫畫睇，睇動畫基本使睇字幕既程度，當年網上識左個日本朋友，佢評我既和度係3級以上，2級以下）

學到日文既原因係，最重要有興趣同時間（當年未有智能電話）

求其買本日文入門開始學就可以

有冇自學小秘訣

時間多真係唔同啲

有冇推介邊本出版社 有人推介我用山田

#22

可以嘅話用日文諗野，
有家人學緊嘅同家人互練，
有打機嘅打下日服
有玩卡嘅去睇下啲meaning
有暇情去睇日文小說

日文生活化 唔錯 呢招

香港專上學生協進網日文N5課程有冇用? 有冇巴絲上過?

推

幫你pin

聽個名都知雞

自學考到n1 開始覺得需要老師

利申身邊有人從小哈日 食生肉食到直接考n1

呢排自學緊.
首先我認為最緊要有恆心，每日願意花1個鐘去接觸日文
50音我建議買Iku老師出既50音基本功

跟住去練習，每日練10-20個音，好快就可以KO到50音
之後N5-N4自學教材我推薦日本語GoGoGo 1-4冊連練習帳或者出口仁老師大家學標準日本語(書連App)
而出口仁老師係Youtube都有晒影片講解

另外字典可以down一個叫Moji既APP，有發音同可以隨時查
跟住多啲睇動畫，一開始我建議睇叮噹或者獵筆小新，都算易入口

另外，每日都開住呢個日文Channel 係咁聽

睇下其他巴打有無其實建議或者推薦

睇你日文生字量夠唔夠多
夠多既話 1年應該穩過N2

即使文法廢 有生字 一年內有學文法應該都N2合格唔難

比較重要既係 用個腦諗下 唔好靠背 好多野都有得解

利申: 當年英文鳩背 後尾發現原來係樣樣有解 比香港教育塗毒左勁多年 屌你老母教育局

呢個如何 係日本幾出名 (我指日本人教日文個時)

我覺得一開始唔好大太野心先
因為學語言最怕無動力，尤其係遇見啲唔識既野時候都好易放棄
所以我建議一開始集中精神KO左我N5-N4果幾本書先
有左個方向，大約知道每一句應該點睇
再去睇啲複雜既野，到時查字典都易查啲

啱啱學習完

我每日自學半個鐘

少少分享

真係要有恆心

堅持每日學接觸日文

記憶方面記住短語好過記單字

記住句子好過記短語

N2應該唔算大野心啦
N3基本門檻
N2都只係算日文入口
N1先係大野心

N1個難度應該係N2既三倍
除左文法 仲要考埋文學底蘊
文字量都要好多
基本上唔會再見到 綺麗 喧嘩 優しい
取之代之就 うるわし あらそい あいそう
再加上 文法都會愈來愈怪 （涉及到古文化）
星という星、や否や、禁じ得ない、思いきや個堆

覺得個plan set n3/n2會好啲

不過講到新手卡關應該都係卡助詞
で、に、を
同埋香港人最鍾意の

N4應該係N2既20%進度左右
如果你只求合格既話 香港人應該一年由n5衝n2唔大問題 好像似我呢種文科廢J都做到

背日文歌，唱番比自己聽

都是 記好啲音

日本語は簡単じゃありません

學左日文9個月左右

down左幾個app背生字，文法冇乜點特登學除咗睇啲最基本果啲文法書

而家陷入左個樽頸位，識睇但link唔到去個讀音到，睇野冇字幕會load唔到好多本身應該識既字

有冇人可以指點迷津

淨係背晒50音
有平假名片假名就大概拼得到個讀音出黎
但完全唔知啲解釋
點樣入手？
就咁開始背生字？

其實直接買n5-n1 d課程書黎睇就得
加速學習不外乎睇日劇/動畫 聽日文歌呢d
不過咩方法都係假
最緊要都係有意志同恆心
每日收工/放學之後肯拎起本書認真一課一課咁讀
呢個係最快最好既方法 但亦係好少人做得到

求住合格先啦得一年都唔敢aim太高

香港人幾有優勢 係學日文上面 首先識唔少英文
又寫繁體 基本上係解決左睇漢字同睇片仮名既問題 (読解力)
不過淨係見字解義係唔夠 仲要知點讀 因為有言語知識部份

關於文法有啲Basic rule同priority
黎黎去去係 形 名 助 動詞 分清詞性 基本上拆句就好簡單
~ものを~ / ~もの・を~ 前者固定句 (助詞) 後者 名詞加助詞
例如_ない ← い形容詞

香港人天生比人培訓成考試機器 呢啲技巧野應該唔係咩大問題

比較重要一點係助詞可以睇下youtube日本人點教 (助詞一開始唔明其實都冇咩所謂 都係啲經驗野黎)
因為有啲本地老師講到好學術 又咩歸著點 接觸點
講到尾 其實都係一個概念與其見到個字就拎張LIST出黎查下係咪 歸著點 接觸點
不如親身體驗下日本人思維 咁樣學得有樂趣啲

依家喺日本，唔學唔得🤪

我個方法就奇怪啲
搵左其中一段JR既車內自動放送黎背到入腦(特急はるか)
佢讀音一定最準確同埋通常都混合左幾個助詞運用，同埋會有埋尊敬語
車掌講野就當練聽解

利申 日本鐵膠

自學
舊年直接考n2 150/180 可能年尾或者出年考埋n1
不過我其實冇乜特別去學或者溫書
淨係平時成日睇日劇綜藝之類 同埋有like啲日文page間唔中睇下 仲有舊年開始會上twitter同日本人傾下計

幾好 詳細點樣學

日本揾工其實睇唔睇分，定淨係合唔合格？

上兩個禮拜開始自學 都係臨訓前讀下同埋平時聽歌睇日文歌詞 暫時都記得大部份平假名 但片假就真係未記到

Twitter任練日文

慢慢啦

點做架

真係淨係睇得多同用得多
除左一開始背哂片假名平假名之外都冇特別去學 平時接觸得多就自然識
一開始睇日劇睇左半年左右就已經可以大概聽得明 一年之後去旅行就已經可以同日本人傾到兩句
而家唔洗字幕都差唔多全部聽得明
講就唔算好流利但係普通傾計都冇乜問題

生活化大佬學日文

諗住12月個期直接考N1
諗住做晒一本PAST PAPER就算
你地通常係邊度搵PAPER做?

幫你置頂

你都幫推啦

我有一個幾岩男性學日文方法
就係follow啲AV女優ig同twitter
睇佢地同啲fans互動講啲咩

最緊成日睇深田詠美同三上twitter

正，但有陣時日本人講野自己會唔會錯文法

絕對會
好多詞彙會省略左
雖然個分別未似我地口語同書面語咁大分別
不過睇呢d都好有趣 有時佢地會講d流行語/教科書少用既字

我覺得咁樣先貼近返日本人平時生活用語
如果聽既話，只可以每日逼自己聽podcast、聽netflix、睇自己有興趣既題材
之後講就要不斷模仿自己喜歡既角色，每一句都跟住講

黎日本第3年, 依加先開始對日本妹有興趣

詞彙量不足可以點補救可能係睇得明但係用唔出個字
主要係想問有冇咩有效率嘅方法提升詞彙量

寫同講
盡量放棄一啲簡單字
例如唔好用 綺麗 用 麗しい 用多啲複合詞
禁じ得ない 積み重ね之類 鑑みる 平時都會用到

想問下有冇人用過呢本

Push